有4，5百萬移民去邊好？

西方同澳洲加新西蘭應該唔駛諗？有冇巴打教下路冇專業技能

咁排除以上剩低嘅大路選擇大概有
台灣
泰國
馬拉

台灣嘅話自己了解過，去打工就一定死，一定要做生意，做生意冇舖都係死...只能買啲二線舖仔做生意+住埋。
醫療就全球嚟講都算屈機，娛樂同治安都還好，法治起碼有傳媒睇住幫口。

泰國聽講移民去到唔可以做嘢？

馬拉唔熟，但聽講馬拉華人同支那人差唔多

留名睇潮文

葡萄牙黃金簽證？

阿爾巴尼亞

中國

新北

馬拉泰皇好多藍屍
先唔講天氣 我真係寧願在香港等死好過

唔識歐洲人啲話

你邊位？

有得移民仲嫌三嫌四？

而家移民定走難

台灣人工太低
如果有後代
都唔想佢地將來要勒緊褲頭生活
馬拉行馬來人優先
華人賤過地底泥
去東南亞就祝你好運

有無諗過日本
小生意門檻好似幾低
不過就有社畜文化

話曬影響一生，當然要諗好度好

去台灣唔怕二次回歸？

塞浦路斯？

留名學野

但台灣物價一樣平香港一截，不過唔包進口野
馬拉仲要係伊斯蘭教國家，香港人點頂

邊個話要你同佢哋做朋友啊

離開就係要遠離 fucking Chinese
去台灣把撚咩

要走一定係去歐美

香港人用慣來佬貨
買iPhone
出國旅行
去到可能要調整呢種心態

佢唔做fucking chinese生存唔到

台灣都係垃圾地方
啲街又窮又柒又肉酸
唔明去既心態係乜

我會揀泰北，天氣比較乾燥，樓價物價較平。

去台灣準備二次淪陷？

佢應該26個英文字母都未識晒

唔好玩佢

要去都真係唔去台灣啦。

好平就嫖到後生大波台妹

移民葡萄牙，之後再去其他歐盟國家囉

泰國平平地應該直接退休

周街都係檳榔西施
如果係單身男, 有錢, 去玩2年真係好正

歐盟無左英國之後, 其實仲有咩國家對香港人來講係有吸引力
過多十零年, 大部份國家都會變成回教難民天堂, 佢地一對夫婦隨時生5-6個細路, 本地人隨時係唔生仔

台灣 人格最高尚 又似香港易適應
同埋佢地撐手足 加晒分

英國一樣大把印度同伊斯蘭，奥地利、比利時同荷蘭呢啲國家都好過英國，睇下香港願唔願意學人地語言，隔入當地姐

咁留返係香港最好，話晒係廣東話嘅大本營

得4 5百萬 咪咁多要求

泰國啦，泰國唔錯 好多人都推介

all in tsla
一年後去邊都得

四五萬既話移去邊好

大灣區

新香港

如果四五球，去台灣應該夠食。
泰國同馬拉就唔好諗啦，除非你真係好熟當地

移去隔離區

用bno 去英國啦

咪玩啦

台灣無咩檳榔西施啦

大城巿如台北 新北 都只係在高速公路附近有呢檔口

莫講話大城巿,，就算細城巿如新竹等都無相呢種啦

只係最多有個女仔坐在入面看攤檔 最多著得清爽一點 但唔會再有相呢種

我由2008年去台灣 個時都仲有 但近呢幾年無哂啦

我黃屍前線 唔留得中國

桃園市中壢區延平路49號

你自己渣車去睇囉

連搞基都唔得

等下年去加拿大讀個書咪得

你不妨去呢度參考吓：

大部份可以約出嚟

中壢我有去過

我無見過呢個檔口

呢幅相何時?

仲有佢地根本唔會俾影相

影響一生但你上嚟問啲弱智連登仔PR狗意見

咁大個人冇啲有料啲嘅朋友，要上嚟連登俾五毛啲comment影響你決定？

做咩姐你 人地又無講咩 唔答咪算

我搭捷運去的

7:00-15:00

買200可拍照
買400可加賴

問樓主囉
係佢要揀

咁我真係未見過

建議你搞葡萄牙黃金護照, 跨年咁樣住14日 , 咁就足夠兩年 居住 quota.
買到嘅屋用嚟放租 收到嘅租金你可以去台灣 泰國 旅居.

唔好去台灣

你就窮你就柒你就肉酸

只要有錢, 世界上沒有乜嘢係無可能

有冇人做咗十年嘢但0積蓄

樓主呢d假膠藍屍都咁多人認真答

非洲

馬拉做野得居留權，無籍架

唔好走啦咁on9

週一到週五下午15：30-晚上23：00✌🏻
檳榔🈵️200🉑️拍照📷
檳榔🈵️300🉑️➕賴

年齡，有冇bno又唔講

有bno > 英國
4，5百萬自己投資又好，齋食又好都夠做

年齡 below 35 > 加拿大
洗30萬讀1年書，然後去溫哥華列治文退休

台灣 洗200萬，得返300幾萬睇你投資定打工定hea
台灣洗費唔大

建議瓦努阿圖

馬拉10年VISA第二家園取消咗啦

ONPLAN

300幾萬買REIT食過世

歐盟d 國家經濟衰得濟

如果個人能力係覺得 係台灣打工一定死
又唔識 泰文 或者 馬拉話 既話
咁你係泰國同大馬 都幾肯定會更難搵食 人工分分鐘仲低

愛爾蘭

留返喺香港啦 你呢啲垃圾 不出3年就會走返香港

係台灣, 不論打工定做生意, 都係好難

社會資源拿晒去比軍公教

台狗自己都叫自己做鬼島

台北娛樂消費啲嘢其實都拍得住香港
幾貴下
係得住叫平啲

chung kowk

台灣面積係香港嘅29倍, 香港有咁大嘅話依家都有根本就唔會咁貴， 出街多人到pk都係因為香港細咋。 香港嘅政治環境根本就向台灣完全唔同，香港連公投都未必可以做到啦 。

點約 磨牙

台北一樣樓價貴
你比較要 apple to apple

全世界都瀨共
走得去邊

d囡全部都有ig / fb
用返個名search再約就得

如果你真係狂約, 好快破產

jvid 本身就係台灣AV製作網嚟

咁美國都係一大堆白痴
但叻果批真係叻

投資移民有鬼俾你打工咩
馬拉停收左,重要冇永久居住權
泰國冇永久居住權無復利但稅要交足

最後得台灣,重要去到唔好買樓租住攞左永久居住權先買

2019 7月機場巴士去台北見馬路邊仲有4、5檔連住嘅，唔知係咪就係呢檔呢

借啲意分化

巴布亞新幾內亞

Bno?

如果有方法過到馬拉嘅話 嗰度幾好住

樓主想問去邊度退休好下話？

我說的是著到剛才咁 接近唔著西施

但不是指檳榔攤

攤檔僽有的 我見過 好似你呢幅相的係有 但不是之前個兩張好似無著咁個款

現在仲會有之前有著等如無著個款?

我就無見過

台灣只能適合退休

但物價平

拎住400 500 萬住偏遠少少

要生活還是可以的

但不要想創業 人生路不熟 輸死都未到天光

係，去台南中退休都夠磨
間唔中咪落台北玩下

無錯

唔記得17定18年我去台灣背包行 偏遠少少如桃園 魯肉飯都係50元台幣

拎住香港錢過去算好用

住遠D 不要諗台北 新北 高雄 連台中都開始升啦 以上不要諗

選新竹 花蓮 呢D 屋價應無咁貴 坐火車去台北都係一個鐘左右

去秦國可以做皇帝

塞浦路斯
葡萄牙

前景：愛爾蘭 愛沙尼亞 荷蘭
反共反難民：波蘭 丹麥

新加坡

愛爾蘭 要移去要成千萬

現在的確新加坡都好過香港

你的情況，留番係香港好過啦

1）泰國同馬拉係只准移居，不准移民（除非你係非常有錢或對當地有巨大貢獻。

2）台灣打工係死硬，加埋未來中共肯定唔會放過台灣

人工高低係相對物價。廣州平均人工低過香港好多，但你有冇見到廣州本地人會勒緊褲頭？

留在香港就必死

出去就搏一搏就可以死遲D

即係141？

台灣大學生30K 人工 約5000港元多D 一個魯肉飯 50元當除4等於港元價

香港當10000人工 一個飯盒40元 當乘4 等如160元台幣 似乎香港都係難捱過台灣

除咗「頹」字之外, 諗唔到乜嘢去形容呢種生活

所以咪話退休就啱

我意思係買進口野都係公價
買iphone同去外國旅行要左諗又諗
香港人係咪真係接受到
唔好去到又怨

如果香港今日唔係變成咁

買隻香港收息股 400萬當有3厘息 年收入12萬 每月有1萬港元 拎去台灣有38000台幣 都夠生活啦

但香港今日 連金融巿場都信唔過

hold美股 收息又要扣30%股息稅 又係唔見一筆 咁個本就要又大D 即要600萬本,仲要搵派息有3厘的美股

果度有內戰

我有500萬我仲移民？

我忍到

我香港都唔用I-phone ，生活夠哂節儉 但我走不到

去到邊都有小粉紅ga la，你估英美澳加就冇

推薦台灣

北瑪其頓囉

你有500萬更要移民 人唔移錢都要移

係咪唔記得咗除咗投資移民，仲有工作同退休移民

大陸

有得比架咩
你喺美國可以唔理佢地
leave them alone
你喺台灣，日日有幾支導彈對住你

點用要照住個 pat pat

其實荷蘭都好多土耳其

點退休移民?

一q 大約幾錢？

BNO 5+1 退休都可以啦

但要夠錢囉

幾錢一q

30K台幣等如5000港元 喺咩嘢logic

真

無咩logic

折返港元咁粗略計算

要計生活水平

食物和人工的百分比

不是精確計算

但要生存(不是講生活) 拎住400萬 就要計 去打工亦要計

點解無加拿大同英國？

台灣治安還好？屌打曬你上面果d

去加拿大讀一兩年書順便留低 蠢撚到 啲錢就算大城市偏遠小小都夠買Townhouse加車 供一排又得full pay又得 又得去緊係去最先進 如果你反共

台灣可以做咩生意？
打個和就得
重點係拎身份證難左咁多
投資成二百萬輸哂都幾痛下

有BNO就儲多十零廿萬先
英文差就襯呢段時間惡補
冇BNO就考慮去加澳讀書
乜都冇又覺得做乜都唔會得 就留係大灣區

其實我會揀日本, 人大左醫療係好重要...

如果有2000萬 就算一家大細去英國 慳慳地都勉強生活到

但要當地有間屋

如果單身 有1000萬都勉強可以唔做嘢

但如果後生,又何來1000萬?

到得40至50歲 香港就算放得低分工 細的家人仲話可以走 但家有老人家 又計唔掂數了

台灣籍表示：你用乜嘢做衡量標準

長洲

SAD BUT TRUE

咪係，唔明點解咁多人反台灣

我已經形容得好厚道咁都分化到咁台港友誼都幾薄弱下

台灣人人工同生活成本比香港低喎，如果台灣係䩗緊褲頭，你響香港咪削胃乞食？

3個黎講台灣最好

的確台灣係比較適合退休多過打工，有細路要諗定大左出國既費用，但同時台灣飲食，語言，文化，醫療，黃唔黃等都係屌打其他華語區

泰國我知好多人住bangkok細路讀國際學校好抵玩，不過一諗起學泰文就唔想去

馬拉多藍絲，後生果d好少少，唔一定係小粉紅，不過你諗下馬拉係咩教，政府政策男女唔平等，華人亦都幾乞人憎俾人標心，犯法有錢搞得掂可能係優點不過係我心目中馬拉同菲律賓有得fight，菲律賓起碼全英文周圍都珊瑚礁小丑魚陽光與海灘，退休仲爽

有細路去5眼啦仲駛諗

台灣係好

反的人是咩人,要心中有數

去英國有人反

去台灣又反

邊D人最唔想港人走 等佢地留港俾仆街政府劏?

我走不到 但我誠心望你們有能力的走得到

東南亞國家不了

台灣
泰國
馬拉

500萬應該已經夠退休

單身就得

有一家大細就要慳D用

仲要接受無論點低人工的工都要做

用500萬筆錢製造現金流幫補生活 捱到細路大就得

以依家匯率計，30k台幣=8220港幣。無論點樣計都計唔到5000

香港做野咁「快」
背後個代價咪就係員工OT到死囉
你真係做慣港奴

呢點唔止台灣 歐美機構都一樣慢過香港

你up乜，500萬好多咩，平時500萬係唔駛諗移民

例如移民英國係要一兩千萬，而家機會多左用500萬就移到抵到爛，我諗之前投資移民果d喊出黎都似

係喎 數學fail

咁係咪台灣人工仲好過香港?

相對返物價水平

泰國有得移民咩

你去到諗住全家唔做野係咪即係退休
正常初到埗711都做住先下話

而家MM2H停左？

冇左啦

天國

香港所有野都好過台灣
人係想去一個差唔多能力/ 令你進步嘅地方
但台灣係算落後

係 暫停處理 好似話會大改

如果單身一人

夠錢真可唔做嘢

反正人生工作了半世人都係想退休hea一點

如有400萬, 慳D用,點解唔唔早D實現目標

我好耐之前已諗過咁樣 就算現在有BNO計劃 多了一個選擇 我都認為移去台灣唔會差英國 只係不是人人走得到

如果講愛爾蘭，佢算好高要求，每月4萬被動收入，2百萬儲蓄。但有啲國家可以有十零廿萬就比張visa你。

係咩

之前生活上就係

香港只係用一個叫高水平生活去包裝奴隸生活本質社會

講句五大訴求都要俾拉 扔人落街的泯滅人性 用車撞人有賞金仲無法律責任

我就唔講香港好過台灣 係嘛 PR

5球去台馬泰係講緊可以直接退休唔做野

去英國就唔使諗 一定要繼續打工捱

點解咁多人吹奏台灣

香港係黑警進步

進步到做任何壞事都無後果,進步到淋病點仆街乽中有藍絲埋沒良心支持

進步到明明封關可以令不應叫做武漢肺炎的肺炎(我無叫佢做武漢肺炎呀)歸0但都唔做

起佢底d post 淘寶又hsbc, 屌

無得揀 可以點

我夠想搵IU李知恩做老婆囉

得先得嘛

台灣啦 四五百粒好夠做
驚好似樓上咁講會比較落後你揀台北咪得
話就話人工低
但你揸住四五百粒過嚟台灣唔係諗住打工呀嘛
同埋呢邊租金其實算平
假如你係想做一啲實體店嘅生意
唔一定要買咗個舖位
淨係租我覺得都可以
我當你懶閪淨係想嘆世界
四五百萬港紙行入去台灣嘅銀行已經有專門嘅人員幫你去搞理財計劃
本身有本錢嘅話台灣我覺得唔擔心

至於樓上話咩驚台灣淪陷
台灣人等咗60 70年啦
每年都放風話要統戰 到而家屁都冇
啱啱過去嘅11月3號都話班支狗會攻打台灣㗎
等咗成日影都冇

華人地區來講我會覺得台灣係一個唔錯嘅選擇
風景環境又唔錯 台灣最美麗風景啊

我唔識佢都估到咩料

大把PR吹奏香港最好

咁好咪佢地留飽佢囉 我走不到 一定會陪佢地

但我誠心講一句 走得到就要走 就係咁多

大馬入唔到籍

同意

去到台灣唔好拎人福利 有得納稅交足稅 好似日本人咁唔好為人地添煩添亂

台灣的確不錯

馬拉
物價低 食又平
幾百萬 起馬拉夠你退休 慢慢meet

數據

你係香港生唔到撚頹？

Uk, 澳洲同德國仲後過香港喎，咁係咪即係移民uk同澳洲果班香港人係弱智？

攞呢D數據嚟打飛機?

人權組織發表報告香港人權惡化你又唔講?

幾球野去大灣區啦

On99 2000萬 你都係收皮算啦 一定住大城？

先唔講計錯數。

係加左最低工資，但無30k, 好似話依家係25定27k…魯肉飯價要睇地方，有d地方40元，但除非窮到仆街，唔係唔會咁食，點都會叫d 70-80, 甚至過100 既野…不過真係移民會自己煮，應該會平既…

如果移民，可以揀d台南台中，租再平d, 1條友住500呎當地人話叫失禮，好似話都係3000幾港幣已經好靚。

D五毛PR嘛

去一轉旅行就知道分別

去得馬拉都係儲左d錢 去個邊買間屋享受生活
又唔係個邊打工 ，咩馬拉人優先都對你影響唔大架la.
有d錢 起大馬用黎享受生活，理得你華人定咩人

我只係背包行

的確無入研究

但今日香港 game over 係遲早的事

今日台灣點都好過今日不斷惡化的香港

担白講去依三個國家同唔移民無咩分別

Agree

只係想講香港係先進過台灣

去一轉旅行當然唔知分別

但生在香港就一定知道今日和之前有咩分別

黑警殺人 藍絲殺人 呢D都無問題?

E奶樂樂唔知幾錢，好撚正

得啦得啦
連登仔係世界指標 所以數據都係奶共做假
連登仔講乜先係最新最準

呢啲濕鳩數據有乜撚意思？照你上面堆數據，英，澳、加都冇香港咁「先進」啦，係咪唔應該去？

啊! 係呀!

咁你繼續留港做大灣人啦

嘩 政治 生活空間
樓價 好多香港都差過台灣
整體我都覺得香港好d 但一定唔會所有野好過台灣囉

點解係吹奏

就自己經驗黎講

醫療：免費醫療台灣用最新5，6代藥香港仲用緊1，2代

飲食：街市買餸係又新鮮又平，時令野要買一大log如果唔係買入口野超貴係缺點，進口好多日本野香港人過到去應該會有surprise

住：平香港幾多唔駛講，無人叫你住舊區住夜市樓上

治安：差唔多啦住城市唔會覺有問題

政府：亦都唔駛講而家香港幾大獲，台灣係唔夠自動化服務，不過我做生意都接受到純粹住應該無乜問題

唯一要驚既係大陸打到黎要再移民

55

都話咗留港囉

我都走唔到 無論你講咩都改變到呢個事實

你話香港點好 咁咪好囉 反正我一定硬食 咁我咪要多謝特衰政府和淋病囉

台灣上網都快撚過香港啦

你有d乜野證明你講得準過d數據？
從你認知解答？ 你會唔會太睇得起自己

阿聯尤好過香港 莫非要移去當地?

咁要問返你自己喎，照你上面啲數據，你做乜唔留係香港？做乜要開post問人去uk定加拿大好呀？

係改變唔到的事實

一起留港

你有咩證明呢個數據係可信?

支那夠經常話外面的數據報告不可信

我冇反駁你呢點，我質疑嘅係「20年」係點樣嚟

阿聯酋至啱

太開心,找到一個比香港排名更高的地方 開心到連字都打錯

傻閪：數據話香港好好架，你地快啲留係度啦，我就屈就啲去uk/加拿大得啦

（窮撚為主）加拿大 vs 英國 就工作 生活而言

留喺香港玩股票玩到兩千萬去英國啦

口裏說不 身體卻很誠實

你真衰

一嘢踼爆人地

係 無話你錯
但同時台灣亦住得舒服過香港都係事實
用科技實力黎類比人民生活本身就牛頭唔搭馬嘴

我驚玩香港股票玩到欠落支銀二千萬

到時賣埋屁股都唔掂

背包行其實應該可以更深入睇到d情況。

不過睇到幾多野，好睇個人有無留意，同埋有無需要。

我早幾年真係plan左去泰國退休，所以有留意同埋問當地人實際情況，台灣反而無咁熟。

我無能力走

至少暫時無能力

所以我無深入研究

但呢度有唔少巴打

信佢地定信呢度D Pr?

自己諗

以生活質素台灣的確好過香港
呢個冇錯
巴打好過樓上兩個自我中心嘅人

玩分化?

我既理論係無能力先要研究，咁先係進步既動力。

目前台，泰，大馬呢d地方生活指數都差唔多，條數應該唔差得遠既，反而要留意既係當地政策點先過到去。

台灣要160萬投資移民，可開舖做生意；
大馬要第2家園要幾十萬定期，不可工作；

呢2樣已經好唔同。
如果好似樓主咁有幾百萬係手，就要按自己年紀，家庭情況同能力揀。

唔通50幾歲攞住幾百粒仲做咩，去大馬退休好過喇，但如果30幾歲仲想做仲想搏咪諗下台灣囉，人人需求唔同，無得一本天書到老。

50歲

拎住數百萬去台灣一樣可以唔使做

根本不需去大馬

大馬一樣咁獨裁腐化 比新加坡還要差

馬拉好難移民！
只有第二家園計劃，但最近停左。

唔入籍 只求居留

有無呢樣?

反正唔關我事 不過代呢度D人了解吓

之前好似話買台灣公債都得

仲有無呢樣?

大馬第2家園咪係囉，詳情自己google喇，目前睇過門檻真係最低。

樓主有無家室？
如果一支公，就用少少錢去加拿大讀書。
新政策之下，讀完就有居留權。

就算走得

大馬我亦絕不考慮

都係。仲有一樣就係食，斷估去到台灣可以出街食搞掂兩餐乾手浄腳，英美加澳唔係度度有唐餐食，就算有都貴，餐餐要自己煮自己洗有工人服侍開嘅港人未必個個習慣。

唔知，但我諗應該唔得喇，呢排睇新聞佢地其實愈收愈緊，佢地依家真係想揾d肯長遠投資台灣既人，唔係黎俾錢了事既人。

大馬我真心唔建議，華人地位低，政策男女種族不平等，貪污嚴重，除非你識人有人照或者去果邊做拿督

真心要住我會揀檳城

如果要我住馬拉我寧願每年一半時間暫住菲律賓，起碼可以日日潛水浮潛

閲讀理解0分衝出黎柒

在youtube一search

3000萬喎

台灣對香港人黎講最易入口。老實講，如果家有兩老想一齊走，去台灣係最好既選擇，老人家去到都唔會變啞+文盲先，而且同樣係華人地方，文化飲食都差易細d, 去西方國家淨係無菜心食都攞佢地命咁，去台灣佢地個心會定d, 無咁抗拒。

隨你點講

我認係柒

我又走唔到

本身已係柒

我唔似得有錢藍絲 口裏說不 身體卻很誠實

台灣最賤係人工同租金
其他成本同香港差唔多
如果搵到小生意做其實好好做

原來有呢條路…

不過差唔多800粒港幣
我揀返其他易入手既方法先…

或者啦

老人家也不是因為台灣上面呢個因素而可以移民

每個人也有自己情況

諗得掂就快走

都係個句

我不知真假

剛剛先搜尋到

我無睇

800粒有好人有

800粒BNO 5+1 都可以啦

不過台灣近香港 返香港探家人朋友方便D

係好多人有

新加坡！

最少台灣法治好啲
外來人係馬泰生活做生意. 如果發生咩事又唔識派片既話 真係唔會有人理你咖

杜門膠信，又見到你，你都幾搞笑架喎
未去台灣之前你撐台撐到打手咁款
人地講一句唔啱聽你都屌柒人
依家去左之後又踩台

on9 500萬係香港咪又係做奴隸

法治？你無睇新聞？都係有錢就無事

咁只能講真係還好，去到中南部大把人陀槍

如果人地攞住幾百粒諗住去台灣退休唔洗做咁有乜問題? 定係都係去英美加澳好D?

台灣醫療系統應該全世界最top
超快，品質中上，價錢平

係香港生活唔係頹

係窮、忙、慘、悲

台灣大學做副教授

人工都好似等如香港唔夠兩萬

唔知真假

香港小學教師人工都可能高過

多謝

拎50個去加拿大讀diploma
之後移民

話香港好的人可能好似北韓人咁

全世界佢地最幸福

香港呢個地方太閪
搞到所有人都心情閪
無計

之前有個post話做到副院長都係2萬幾港幣

我仲記得有個on9教畜有人同佢講教書揾2萬幾，佢以為同香港差唔多想9衝，點知人地係揾2萬幾台

所以台灣物價先會咁低

的確 拎住400萬過台灣 單身一人就好好用

但一家大細

小朋友大咗點算? 呢樣就無得計啦

唯有佢自己命運,佢自己努力

教書中小學好似4萬台，但香港既PGDE唔承認

即1萬港元多D

今次無計錯啦

fresh graduate 都多過

我係兩公婆想移
想去到可以繼續搵錢生活
但台灣打工幾撚悲慘真係唔多講
唔係講緊人工
係講緊台灣做同一樣嘢都辛苦過香港好多

得4，5百萬都諗移民

香港既老師會覺得少，但台灣人黎講就好多架啦

不過我諗老師好難可以過去做返老師⋯

都幾肯定你無係馬泰生活過
無見個啲路障截住路過既司機 排住隊係現場R錢既場面

點解辛苦啲？

移民梗要捱

除非你有誠哥做老豆

咁就拎住加拿大護照都照做赫斯基石油董事

照你咁講
無400 500萬咪要去死?

我意思就係3個都唔好架啦，比較上咪台灣好啲，前提係你唔好屌人老母話人係臭西

老實講，係

咁老實講，我覺得留錢俾下一代都唔知係害佢定益左佢，佢知自己比其他人有錢，唔奮鬥仲死。

而且未來20年後既野邊講得埋，佢自己搞掂算喇，你都唔會要求佢每月俾家用自己喇

呢個都真

至少物價還可以

最理想還是拎住筆錢去個便退休

係網都見過

你自己做生意使乜做寫社畜
你鍾意幾點開門就幾點開門

咁連登起碼要死一半人

我諗岩岩做咪又係最低工資/多少少，做得耐就加人工，個中位數有4萬幾咁…

好啦
不過我通常拎藍絲黎撚 又出到氣 又激鳩死對家

連登fg都50k啦

有bno唔去英國？

拜登上次即打台灣

學歷呢家嘢就無得計啦

除非美國哈佛 耶魯 英國牛津 劍僑呢D

如果唔係 就算港大? 又如何?

係呀

但講資產喎

佢有5萬一個月

但無400萬資產

都係要死

馬拉一定不了

既然冇專業技能點解唔用加拿大嗰個讀書轉PR 方法？ 一舉兩得？ 定係你有小朋友唔可以讀書？

係！但人地係學美式英文

你有港大，人地都有台大。

btw. 讀得你講果4間野都唔會走去教書喇

佢可能未去過旅行，唔識睇匯率

樓主兩公婆去
咁可能要諗埋將來有細路

又咁講

呢4間嘢

都會有教學育研究的 呢D濕鳩學者 大學有呢D科嘛

拎住呢D招牌,都呃到飯食的

你見香港都有唔少

如果有小朋友應該接受唔到日本嘅英文
喺日本係冇可能學到純正嘅英文口音

係呀

數學差

咪認咗衰囉

總之香港好

台灣衰

滿意?

起碼唔係中小學先呀，讀果4間教中小學我諗得香港回到本

有得走好走

唉 我都想 但經濟難 走到既咪祝福佢地囉 走唔到都唔會變藍

做乜鳩
我係想認香港好好
我就唔會同你講你貶值咗台幣啦
而加你計低咗人地人工（兌港元），話聲俾你知啫
起哂鋼咁

窮人呀

無咩機會去旅行呀

咪有巴打之前話要去死個批連登仔

我應在其中

你上等人 唔明啦

我咪話我計錯數囉

係啦

3.7到3,8對1港元 大概呢個數啦

唔知點解個腦計咗5000

咪話咗錯囉

係香港英文唔好大個好大鑊，甚至大學都無得讀…

係日本英文唔好，最多拉低d成績，唔係太無得搞…

乖啦，唔好唔開心啦
俾心機搵錢就得架喇
串你一句又講到要生要死

丹麥 希臘 英國 蘇格蘭 都唔錯

無咩錢

又走唔到

要生在有咁「美好」前景的香港

我自知自己唔配住在如此「樂土」就梗係唔開心啦

不是自己應得的好嘢 實在不應佔有 這些機會應留俾愛港留港的藍絲

Croatia d女都好正

你唔鍾意去台灣都唔使踩低台灣嘅, 自己生活得滿意就夠

個邊銀行懠提 夠哂亂
同我即刻走

你話張健保卡？

除左台灣。馬拉同泰國仲衰撚過香港。早期移民個班根本唔理政治。

個D上了岸的藍絲/又或者係上了岸的等退休人士,例如蘋果有一位專欄作家咪經常話泰國點好

係的,吃喝玩樂就係 生活就唔係

泰國軍政府加埋現在的泰皇

我就唔覺有咩咁好

你係香港唔理政治一樣可以生活

係咩?

但政治可以唔放過你

講多樣嘢你知

支那50年代有幾件事

叫土改 ->鬥地主

仲有一件 叫鎮壓反革命運動

再加多一件 思想改造運動

昨日支那
今日香港

馬泰依家係接近冇移民㗎
佢哋應該大部分都係移居簽證 每隔一段時間就要走去續簽。 連投票權都冇 政治邊有得佢理

點解

好似話，黃金簽證係俾你居留，但係攞護照嘅話，就要睇埋語言能力同簽證官面試

佢唔滿意嘅話隨時可以踢你走

睇嚟台灣好

假設性問題：單身一人去台灣自製綜援生活要帶幾多錢？

我計過
假設你台灣有樓，唔做嘢
500萬台幣就夠基本綜援生活
600萬就可以一星期食一次好嘢
700萬一個月仲可以叫一兩次雞
800萬就可以養埋車
900萬可以個個月國內旅行
1000萬基本上中產生活了

如果打埋風流工就仲多嘢玩

3000元一個月?

36000一年

要買有4厘股息的股先可以收大約呢個數

要買呢個數大約要80萬

冇樓黎計呢？租或者買單人戶公屋劏房style又要幾多？平少少嘅城市就得，主要係可以打持久戰長期搵唔到嘢做都捱到果種

你去台灣房屋網站睇啦

我之前睇過

台北新北一樣咁貴

我買唔起

移民呀，睇標題啦盲亨

貌似約50萬港紙可以住得人....即係一個人揸住HK$150萬以上去台灣應該餓唔死唔洗瞓街....兼唔洗做咁咪好過喺HK

150萬咪大約600萬台幣囉

咪就係 都唔知咁多崇台撚喺度負評做乜你講嘅全部都係事實台灣根本就係有民主嘅大陸二三線城市

揸住HK$2M

姐係已經60-70年無發生過

最近仲聽啲連燈仔等內地塊地比人收

負評的係咩人? 睇嚟有唔少PR 做緊嘢喎

一片好景

留港建港囉

根據你比既資料分析咋

所以結論咪一片好景囉

多謝你提供結論

我記得睇賽德克巴萊有一幕對話令我印象好深刻

日本為我哋帶嚟文明，令我哋進步，部落依家有郵局，有學校，有診所，唔好咩？

你認為呢啲所謂嘅進步文明真係有令我哋生活好咗？佢哋霸佔我哋世代生存嘅獵場，禁止我哋打獵，部落嘅男人就做苦力，女人就做奴婢。
如果呢啲叫文明，我情願要驕傲嘅野蠻

有黨安法

有黑警維持秩序

有大灣區

信國家 唔怕

菲律賓
請人打機2星期只係20 美元
開遊戲代練公司好快可以上市

咁既然你都講到咁 咁你咪去台灣囉不過去完唔又上黎開post後悔去咗台灣

冇樓，你想單人住，我諗800萬台幣先有基本生活，租雅房就應該700萬ok

全款身家得4-500萬港幣，我怕移民將軍澳都未必夠。

400 500 萬移去將軍澳就梗唔夠

你咁講 蕞講話無400萬的連登仔要死 就嚟得800萬的連登仔都要去死

莫講話

移民撚：走難仲咁多野講

Thanks上面我1.5M計錯，所以改話一個人都要起碼揸住HK$2M過去先安全

你可以離開香港這一片「好景」的「樂土」

噢,真令人太感動了

風險自己衡量啦

歐盟領袖一直憂慮，黃金護照或簽證，令歐盟暴露於安全、洗錢、逃稅、腐敗等風險之中，但是歐盟無權控制成員國的公民政策。歐盟委員會正研究嗎，循法律途徑迫使成員國，取消黃金護照計劃。

假設性問題姐

但問題佢有好大機會過幾年破產...我唔否認佢真係好好..
仲有台灣有被中國收伏既機會

而家連批評台灣都係pr

其實可以試下去多幾個地方住下先

無呀!

台灣咁差咁邪惡

點似得香港和大灣區咁好?

我先係Pr

條數唔係咁計
你用咩方法移民台灣先？ 投資移民要投資600萬台幣經營生意，盤生意限左係你有工作經歷的行業，要run起碼2年，每個月最少請2個全籍台灣員工，交2年稅，再交2年盤數俾台灣審查睇下你係咪真係搞生意創造就業定呃移民。 呢2年仲要長住台灣

你計下條數，台灣最低工資都23k台灣月薪，請2個員工都46k一個月，請2年就110萬台灣，加埋租金等等，打工同搞生意又兩回事，新手創業失敗率高，你基本上預輸晒150萬港紙去搏移民，仲要唔包2年後台灣實批俾你

5-600萬港紙，一來就輸150萬加2年香港收入，唔包移民成功，你話大唔大鑊

你多撚餘啦
而家個世界得台灣同大灣區？
正傻閪

咪話咗我係PR

唔係傻閪點會做PR?

從今天開始

我決定棄明投暗

宜家目前好似剩係得葡萄牙有黃金簽證計劃如果佢取消左，又要搵其他地方 但係葡萄牙黃金簽證都搞左差唔多10年，宜家先黎話要監管

60-70年無發生過
唔代表將來唔會發生

2019年6月，我果時睇新聞、睇連登，都以為只係一場細遊行。大家都估唔到最後會有咁多連鎖反應。

香港人就係太過安逸，生活太富足，所以無咩危機意識。

我只係咁計

我又無能力

我只係因為上面有巴打咁講

我粗略咁計

我就無本事用600萬台幣創業

如果只係拎600萬 有居留 慢慢用就得

入唔入籍唔重要

有150萬港元 如果5+1 去到英國 一條友頂住先 再去搵工都或者得 可能仲好 但就咩都要做

棄暗投明就會講:走得好走

棄明投暗就會咁講:留港建港,一片好景

你認為我應該講邊句?

因為塞浦路斯囉

醫療信息化health informatics中國領先啦，互聯網企業來講，中國求其都騰訊 阿里 京東 百度 小米 平安保險 華為有投資醫療信息化，下下都一百幾十億隊落去，software programmers同hardware manufacturers都係頂尖水平，更唔好講佢地擅長係business model搞創新。 台灣有咩互聯網企業攞得出手？ 得成堆不成氣候的中小企去做D 小Projects, 得幾百萬搞d 零散products, 不成體系。

中國玩Smart hospital,直情有類似軍用C4R的實時中控平台,CMS 玩到progress note、prescription note、consent 等所有文件同簽名都電子化。RFID跟踪物資﹑人員位置。全國跨省跨醫院病歷聯網，醫保報銷/約門診檢查/簡單consultation 全部電子化teledoc，國產surgerical robots搞5G remote control, 藥品耗材採購用雲端管理全國/全省統一同廠商談判採購運輸去除中間銷售渠道，

啊

係呀!

一片好景囉

P牌?

你用移民簽証過台灣申請居留，投資移民失敗唔達標唔批，咁你用咩身份延續你的居留証許可？ 你結束盤生意，趕你走啊。

我都講咗我無能力去台灣創業

所以我咪話留港建港囉

我棄明投暗啦

我無話唔好呀

香港一片好景 支那一片好景

啱聽?

盲反無意思，只會拉低討論水平
你揾幾份市場調查公司有關醫療信息化的行業報告睇下先出聲

我無反

我都忘記了黑警打人

我都忘記了支那用人面科技監控人

我都唔記得華為的間諜行為

我無盲反

我忘記哂啦

我低等人 點似得高等支那人?

如果東南亞國家我會首選泰國，去到根本係退休，當地嘅政治環境係唔會影響到去退休嘅外國人，而佢哋當地嘅華人其實大部份都融入晒係講泰文嗰啲，佢哋就唔會好似小粉紅咁樣，因為佢哋比較關心係泰國自己嘅政治問題。
泰國人普遍都係比較Nice，物價又平。

馬來西亞太多藍絲華人，不了。

By the way

問一句

高質素的討論出的貼

是否唔只5毛 可收1蚊?

完全拖低討論水平，移民對一個家庭﹑一個人的影響咁大，大家係到認真討論下feasibility 同downside risks, 你就盲反

樓上親身移台的杜門膠信巴打被成班無移台係香港幻想的連衛兵圍插，唔講以為杜門巴係香港，連衛兵係台灣生活緊

杜門膠信在另一個公務員的貼講嘢一樣係只得一面意見

佢今日轉口風係因為佢親到台灣先改

佢講的嘢一定啱?

佢屌緊公務員的貼又一定啱?

做政府的人全部係藍?

晒9氣啦你，唔講中國，新加坡都強過台灣
望下人地陳篤生醫院玩緊咩，台灣拍馬都追唔上

我無話新加坡差過台灣,係你埋新加坡講

移去新加坡咪仲貴

鬼唔知好多地方好過台灣

無錢就係得呢D選擇

我夠想搵IU李知恩做女友囉 但得唔得?

不過新加坡一樣咁獨裁,我就唔認為政治上佢好得過台灣

無人話台灣好好

但一定好過今日不佑所謂的香港

香港有咁樣的仆街政府你唔講,就同我講支那點高新科技 9唔搭8

啱呀 4，5百萬港紙，應該可以夠讀書轉行掛

應該咁講，台北新北=普通地級市。
城市建設﹑生活機能唔好話同超一線北上廣深比，連省會城市同個別經濟強的一線eg 杭州﹑天津，都差一截，而家連二三線都普及城市軌道交通。

其他後面六都，連地鐵都起唔好，台中得一條地鐵線，仲要係最近新開，拖成廿年先起好。台南直接無地鐵/輕軌。高雄地鐵規劃唔好，直情無人搭到蝕錢。 新起條輕軌竟然斷開咁起，中間有一截路線被當地住民反對，廢晒條線武功。

台灣就係藍綠吵來吵去，一事無成，係香港用外人/過客心態睇就無咩野，身在其中就唔同。台灣後生仔想求變的好慘，台灣的問題根深蒂固，唯有出走去東南亞/大陸/歐美，但父母始終係台灣

英國物價貴，同埋樓主唔係專業人士
唔係人人敢去英國燒錢捱5年

加拿大未出細節
可能有年齡限制
樓主儲到4，5百萬港紙，應該年紀唔細

你就9唔搭8
我同樓上話台灣醫療電子化做的好的巴打講野，你自己插埋來搭嘴

笑左，條友情緒唔穩定，eq低

好似呢個貼係講緊移民去邊喎

咩變咗係講醫療咩?

9唔搭8?

你定我?

醫院呀 on9

情緒唔穩定?

係架

咪多得仆街支那和特衰政府

有你呢D五毛 都係架

搵投資顧問會幫你度掂

我幫你賺咗咁多個1蚊

你都要多謝我呢個情緒不穩定啦

小你100萬
得300萬
2大1細
諗到頭都爆

我哋冇細
有細要諗好多嘢
讀書 前途等

就係早年被班投資移民台灣的agents同香港人玩爛左，先至令台灣收緊投資移民的審批

港人屢違規令台收緊移民政策 蘋果日報

其實我自己好向往去台灣種田/養動物，安穩過日
唔知呢世做唔做到

香港人習慣城市生活，零農業認知，要去做真係有排學

我又唔會覺得咁慘淡既…去睇過環境正經做d 簡單既生意，發達就無架喇，但打過和應該都ok掛…

諗最重要都係細個個
我諗最後都係去英國
比個細嘅讀書

Google下香港、台灣、歐美嘅暴力案件數量。

同埋台中人陀槍但係唔會搞你普通人嫁。利申老婆嘅屋企人以前有背景

呢吓真，台灣要入伍

去越南做生意過富豪生活

食女食到腳軟

馬來西亞或泰國禁止同性戀

去過就知正撚到唔捨得走

愛爾蘭睇醫生做手術應該好貴...

其實無講mm2h 如果到馬來西亞睇醫生做手術貴唔貴, 本來我都諗美國都叫移得過, 但睇過佢睇醫生要幾錢就知唔可以接受

美國一定要有醫保

我知佢地本地人有公立醫院睇,好平好平,同香港一樣

東南亞國家有個缺點：天氣太熱

小糞紅係超多 但通常廢中廢老多 年輕人總體係似19年之前未覺醒仲玩緊抖陰嘅香港人

有冇參考過手術, 香港睇醫生都算平...但有咩事做手術要知價錢, 同要等幾耐...香港公立手術都唔貴, 但唔知排幾耐先到你仲要你係外地人

用東南亞治安同台灣比...
係曼谷槍街一連幾十間舖 ak m16 都就放係櫥窗賣
台灣中南部人陀開咩槍

啱呀 你計返自己收入/資產 你會發覺土著優先同幫土著扶貧其實係差唔多因為佢哋太撚懶

馬來西亞情況同香港一樣.....
公營醫療都係咁上下

台中多黑社會
但唔會亂搞普通人
有基本既禮貌(同日本既黑社會一樣)

外國人去私家醫院，你預香港7折左右收費喇

mm2n簽證 有醫療保險要求
點解仲會走去用公營醫療?

我係曼谷見過的士司機 帶住支半自動手槍開工
show比我睇果時 佢仲話係自己搵人改既

有參考嗎?

馬來西亞鞭到你仆街

仲有，Lisbon 同 Porto 嘅物業唔計啫

買唔夠保額唔會簽比你
泰國果堆居留簽 有啲仲要你年年見官 攪續簽

但馬來西亞每年交幾多錢? 我見日本同台灣要比既錢唔多

穆斯林國家 憎人飲酒 超重酒稅
啲啤酒貴到pk咁

年齡同身體狀態唔同 應該有分別
普通case好似每年2000rm 上下連續簽費

厚你老母咩

咁幾千一年都算平, 重要門診都包埋

紐西蘭

500萬邊夠

聽人講佢哋南島好靚

去台灣仲要俾球幾投資先入到藉仲未計生活使費，反而去英國，你用幾球就可以買樓加收租

NZ entrepreneurs visa好似夠

買美股啦梗係

葡萄牙生活費都好低 嗰度嘆世界都ok

泰國 簽證 見官？ 見咩官

見樓主有提及泰國 可以分享下啲洗費問題

當你拎400萬港紙來，如果無小朋友，姐唔需要考慮讀書問題。
兩個人住的話，full pay 係曼谷非市中心近Bts買間30平方米 一房 應該250萬銖樓下有交易(姐係大概60萬港紙)。
視乎你年齡決定用咩簽證居留，50歲以上就養老簽證，十分容易，50歲以下的話，一係直接買精英簽證 80萬銖2個人
(圍返一年姐係2萬港紙)
當你30多啲整個15年visa 咁姐係人頭30萬

咁30萬港紙 前期visa(養老簽可以一路續期 自己搞都係每年1900銖(500港紙) 呢啲成本忽略不計)+60萬 住屋 +買架2手車代步 10萬港紙(22萬可以買到一手Honda city ehv 個人對呢部混能車幾有好感)=100萬解決咗住同居留同交通出入問題。

之後拎300萬想開間餐廳仔又好，自己再諗辦法創造收入又好，一個月一人生活開支計5000港紙，2個人一年12萬，300萬夠你食25年。

去外國買兩間200萬樓 一間放租一間自住 叫做餓唔死有地方住先 再慢慢搵工

咁睇醫生點計?

睇下你係咩病先啦
普通小問題 去啲屋企附近診所已經夠做 幾百銖到2000銖咩都搞定啦

有事入院 留院觀察一晚嘅話 預10000銖起 姐2500港紙左右

暫時無病無痛 感冒都未試過 所以只知道去醫院生仔洗咗幾多錢

間醫院係Bangkok hospital， 住3日2晚開刀生 港紙2萬有找 全程住單人房

泰國睇醫生應該都可以拎香港啲醫療保險去cover的 呢啲要問返自己個經紀

如果大手術有冇參考?

Treatment/Procedure Cost (in USD)
Heart Bypass surgery 15,000
Heart valve replacement 17,200
Hip replacement 17,000
Knee replacement 14,000
Gastric bypass 16,800
Cataract surgery (per eye) 1,800
Spinal fusion 9,500

都係就咁google 我有份保險cover個保額我諗應該夠好多大手術 所以無點研究過實際要俾幾多錢

泰國養老簽證叫 Non-Immigrant Visa “O-A” (Long Stay) 簽
要每年係泰國保險公司 買夠醫保先會簽比你架

馬拉 入唔到籍㗎

大馬個個係退休簽證，唔係結婚係冇辦法入籍（你亦唔想入），基本上你連馬華人都唔係，只係外國人

依家泰國大部分種類既Non-Immigrant簽證
都要每年 晨早到移民局 攞籌 攪續簽 (而且好多時 都唔會一日攪得掂) 唔介意年年跌錢比agnet定後門攪另計

你講果隻elite簽 80萬b得5年 之後續又要再比錢, 不停咁派銀紙買簽證個感覺都幾豪. 同以前啲人叫移民泰國做著草 係另一個境界

呢啲退休簽 根本就係不停咁燒銀紙買居留, 唔會有咩 社會保障
要年年續簽睇住你夠唔夠條件, 一見你唔對路就會停簽叫你翻歸

仲有90日報到 都要去移民局搞 或者上網報到

麻煩就預咗架啦 唔想麻煩咪留係香港

你e家就平，第日好難講。Bupa 到65歲都講緊幾萬一年

雖然聽過泰國醫療技術ok (中國人會去幫襯)
但係落後國家 始終冇乜保障

去泰國醫療旅遊 都唔係今日先有嘅事
唔好咁先入為主啦

我諗主要價錢問題, 同佢地大陸醫療咩質素大家心知肚明

咩先入為主
咪話泰國醫療ok 定你想講其實唔ok

起碼呢個價錢嚟講算幾好?

回應緊巴打你句落後國家 冇乜保障

都唔知你話保障係指啲咩 香港咪一樣有醫療事故 咁香港算落後定唔過後

回應緊巴打你句落後國家 冇乜保障

都唔知你話冇保障係指啲咩 香港咪一樣有醫療事故 咁香港算落後定唔過後

如果成副身家搬過去嘅話 落後國家係冇保障
醫療事故係問題
貪污係更大問題

求祈喺街遇到個黑警 就拎你一筆錢
求祈話你間屋點點點 又拎你一筆錢
銀行又隨時拎唔到錢
而且政府係大晒 佢話事
忽然話要收你稅又得

同香港而家嘅問題差唔多

哦，你講緊呢啲問題。
如果人哋要針對你 咁泰國真係容易出事過香港 橫尸街頭嘅可能性都高啲

香港都已經係咁...
巴打係咪喺泰國?點解揀泰國嘅?

去台南整間hostel 夠過世